即使是在像加州這樣的自由主義天堂，許多人也認為公共混亂的激增是不可接受的——肆意的無家可歸者營地、砸搶入室盜竊、人行道上的針頭——並據此投票。 加州民主黨人在週二處於鄰避情緒|菲利普·埃利奧特| 2022年6月8日|時間 
 Polverino說，問題並不一定是這些生態系統中蚊子魚的存在，而是由於缺乏捕食者，它們的肆意行為才得以實現。 一種可怕的機器人可以阻止入侵的蚊魚喬納森·蘭伯特，2021年12月16日，科學新聞 
 雖然立法可以防止這種肆意濫用，但數字化也將使當局能夠對每一筆刺激資金的每一分錢的去向和效果進行微觀定位。 中國的數字貨幣將如何挑戰萬能的美元|查理·坎貝爾| 2021年8月11日|時間 
 最重要的是，騎舊自行車並不意味著你必須放棄肆意消費主義的樂趣。 老自行車萬歲|Eben Weiss | 2021年6月8日|Outside Online 
 十多年來，他的教學經常是在一種被一名學員稱為“肆意不敬”的氣氛中進行的。 石牆·傑克遜，VMI最被圍攻的教授|S。 C. Gwynne | 2014年11月29日|DAILY BEAST 
 維京人被視為如此消極的原因之一是他們的暴力似乎是肆意的或非理性的。 維京人是如何拯救歐洲並獲得糟糕的名聲|威廉·奧康納| 2014年9月17日|每日野獸 
 他的故事基本上沒有肆意的暴力和無端的性。 如果世界末日了，你會怎麼做? 威廉·奧康納2014年8月5日|DAILY BEAST 
 林德裁定，基地組織通過維基解密獲取信息的證據也與證明“肆意發佈”有關。 質疑法官判決布拉德利·曼寧希望渺茫艾裡克薩·奧布萊恩2013年7月31日每日野獸 
 新電影《環太平洋》(Pacific Rim)將機器人帶回我們的集體意識中，就像肆意的財產破壞一樣。 《終結者》，《機器人總動員》及更多最佳機器人電影(視頻)|維多利亞·凱茲拉| 2013年7月13日|每日野獸 
 他站在小河邊，清澈的河水裡，魚兒游來游去，彷彿在嬉戲。 《歐扎克的信使》拜倫·a·鄧恩 
 因為基督徒把流氓、小偷、浪蕩子和酒鬼視為做了錯事的人。 上帝與我的鄰居羅伯特·布拉奇福德 
 你只會助長他肆無忌憚的胡鬧，而沒有人注意到他如何折磨我可憐的瑪格麗特。 雛菊鏈|夏洛特·楊 
 不那麼肆無忌憚和蠻橫的錯誤促成了法國大革命。 牧師布朗洛的肖像和傳記，田納西愛國者|威廉甘納威布朗洛 
 瑪麗·死亡; 一位英國女作家，作為作家享有相當的聲譽，但性格放蕩放蕩。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾